Vai trò của thép hộp trong cuộc sống là vô cùng to lớn. Thép hộp là sản phẩm không thể thiếu trong mọi công trình xây dựng. Một sản phẩm tạo nên khung sườn, các kết cấu… Trên thị trường có rất nhiều loại thép hộp đang được bán ra. Nhưng trong số đó có những sản phẩm hàng nhái, kém chất lượng… Vậy [chọn thép hộp](http://thephinh24h.com/cach-chon-thep-hop/) như thế nào để đảm bảo cho công trình bền vững. Tăng tuổi thọ và giảm chi phí tu sửa sau này.

Thứ nhất: Để chọn được thép hộp tốt ta cần để ý đến bề mặt thép hộp:
+ Thân thép hộp cần sáng bóng – không rỉ sét
+ Khuôn mẫu còn nguyên – không móp méo
+ Kích thước thép hộp đảm bảo yêu cầu công trình: Ví dụ như đối với công trình vì kèo nhà công nghiệp thì quy cách cần đảo bảo là axb (a>50)
 
*   Kích thước thép hộp vuông: Quy cách chính: 12×12, 14×14, 16×16, 20×20, 25×25, 30×30, 40×40, 50×50, 60×60, 75×75, 90×90; Độ dày: từ 0.7mm đến 4.0mm.


*   Kích thước thép hộp chữ nhật: Quy cách chính : 10×30, 13×26, 20×40, 25×50, 30×60, 40×80, 45×90, 50×100, 60×120, 100×150, 100×200; Độ dày : từ 0.6 đến 3.5mm

Thứ 2: Bạn cần chọn theo tiêu chuẩn thép hộp

Loại thép bạn định sử dụng đảm bảo những tiêu chuẩn nào. Công nghệ thép hộp hiện chúng ta đang sử dụng thường được sản xuất truyền của các quốc gia có nền công nghiệp phát triển như Mỹ, Nhật Bản, Anh, Pháp, và [tiêu chuẩn thép hộp](http://thephinh24h.com/ban-thep-hop/) để áp dụng là ASTM, JISG, TCVN…


Thứ 3: Bạn cần chọn theo tiêu chuẩn hãng nào?


Trên thị trường về dòng thép hộp hiện nay. Sản phẩm nổi bật và được sử dụng nhiều nhất là sản phẩm [thép hộp Hòa Phát](http://thephinh24h.com/san_pham/ong-thep-hoa-phat/). Sau đó là các sản phẩm của Hoa Sen, Việt Đức, Việt Ý cũng được đánh giá cao.

Trên đây là chia sẻ kinh nghiệm của tôi về cách chọn thép hộp. Hy vọng những chia sẻ này sẽ giúp cho ích bạn trong việc tìm ra giải pháp tốt nhất cho công trình của bạn.
